<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Provacy Usa Viaggio America Aeroporto Controlli Terrori on Andrea Grandi</title>
        <link>https://www.andreagrandi.it/tags/provacy-usa-viaggio-america-aeroporto-controlli-terrori/</link>
        <description>Recent content in Provacy Usa Viaggio America Aeroporto Controlli Terrori on Andrea Grandi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.andreagrandi.it/tags/provacy-usa-viaggio-america-aeroporto-controlli-terrori/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Viaggiate negli USA? Possono sequestrarvi il PC, senza motivo</title>
        <link>https://www.andreagrandi.it/posts/viaggiate-negli-usa-possono-sequestrarvi-il-pc-senza-motivo/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.andreagrandi.it/posts/viaggiate-negli-usa-possono-sequestrarvi-il-pc-senza-motivo/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Secondo una denuncia fatta dal &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2008/08/01/AR2008080103030.html?hpid=topnews&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Washington Post&lt;/a&gt;
e ripresa poi anche da un &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.repubblica.it/2008/08/sezioni/esteri/usa-notebook/usa-notebook/usa-notebook.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;quotidiano italiano&lt;/a&gt;,
la situazione &lt;strong&gt;privacy&lt;/strong&gt; per chi viaggia negli &lt;strong&gt;Stati Uniti&lt;/strong&gt; sta diventando sempre piu&amp;rsquo; critica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.cbp.gov/linkhandler/cgov/travel/admissability/search_authority.ctt/search_authority.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;documento&lt;/a&gt;
inviato a tutti i principali agenti di controllo (aeroporti, porti,
frontiere ecc&amp;hellip;) contenente una policy di comportamento per quanto
riguarda i controlli da fare a chi entra negli Stati Uniti, spiega che
qualsiasi tipo di apparecchio elettronico puo&amp;rsquo; essere sequestrato ed
esaminato senza che esista alcun sospetto particolare o ci sia una
ragione precisa per farlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La policy prevede che possano essere sequestrati PC, notebook,
cellulari, iPod, dischi USB e tutti quei dispositivi in grado di
memorizzare informazioni, indistintamente a tutti i cittadini che
entrano negli USA, senza che vi sia una ragione particolare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I dati acquisiti possono essere esaminati sul posto oppure trattenuti
per essere verificati in altra sede. La policy purtroppo non dice nulla
riguardo a cosa si debba fare dei dati sensibili delle persone (dati
sanitari, finanziari ecc&amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale davvero la pena andare a spendere i propri soldi in un paese che,
con la scusa della sicurezza e della lotta al terrorismo, ficca il naso
negli affari di tutti, facendo vivere le persone in un continuo stato di
allerta e di terrore, piu&amp;rsquo; di quanto non facciano i veri terroristi?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capisco che in questo modo ci sia anche la possibilità di beccare
veramente qualche malintenzionato, ed in questo caso non ci sarebbe
niente di male, ma a che costo viene fatto tutto questo?&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
