<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - 2008</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2008 13:22:00 +0000</lastBuildDate><item><title>LinuxDay 2008 a Pistoia: un successo strepitoso!</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/10/27/linuxday-2008-a-pistoia-un-successo-strepitoso/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://farm4.static.flickr.com/3143/2974125023_e0f5d4f813_b.jpg"&gt;{.alignright
width="253" height="189"}E' con estremo piacere che mi sento di dire che
l'edizione di quest'anno del &lt;strong&gt;LinuxDay&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;Pistoia&lt;/strong&gt; è stata un
successo senza precedenti! Si sono registrate all'evento circa &lt;strong&gt;170
persone&lt;/strong&gt; e, contando anche quelle che non si sono registrate, contiamo
di aver raggiunto &lt;strong&gt;oltre le 200 presenze&lt;/strong&gt; in tutta la giornata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;ringraziamento particolare&lt;/strong&gt; va fatto ai docenti dell'&lt;strong&gt;ITC
Capitini&lt;/strong&gt; di Agliana che hanno accompagnato due classi e agli studenti
dell'&lt;strong&gt;ITIS Silvano Fedi&lt;/strong&gt; che per qualche ora hanno rinunciato ad
occupare il loro istituto per tenere fede all'impegno di partecipare al
LinuxDay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La manifestazione si è svolta nella nuovissima &lt;strong&gt;Biblioteca
SanGiorgio&lt;/strong&gt;, messa gentilmente a disposizione dal &lt;strong&gt;Comune di Pistoia&lt;/strong&gt;
ed è stata suddivisa in due target particolari: la mattina è stata
dedicata a scuole, pubblica amministrazione ed aziende, mentre il
pomeriggio sono stati affrontati temi di carattere piu' generale. E'
ovviamente disponibile il &lt;a href="http://www.ptlug.org/wiki/LinuxDay2008"&gt;programma delle
conferenze&lt;/a&gt; che si sono svolte e
sempre sulla stessa pagina, sarà possibile a breve scaricare le
&lt;strong&gt;slides&lt;/strong&gt; degli interventi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All'esterno della sala conferenze erano state allestite &lt;strong&gt;6 postazioni&lt;/strong&gt;
con Ubuntu e Fedora installate per permettere ai visitatori di provare
Linux direttamente. Lo &lt;strong&gt;staff&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;del PtLUG&lt;/strong&gt; era a disposizione dei
visitatori per rispondere a &lt;strong&gt;domande tecniche&lt;/strong&gt; oppure per &lt;strong&gt;installare
Linux&lt;/strong&gt; direttamente sui PC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una delle attrazioni che hanno suscitato piu' interesse è stato il
&lt;strong&gt;videogioco&lt;/strong&gt; da sala giochi dentro il quale era stato posizionato un
PC con il &lt;strong&gt;Mame&lt;/strong&gt;, che permetteva di giocare a moltissimi videogiochi
che hanno fatto la storia delle sale giochi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie al &lt;strong&gt;supporto del personale&lt;/strong&gt; della biblioteca, sono state
effettuate le &lt;strong&gt;registrazioni&lt;/strong&gt; sia &lt;strong&gt;audio&lt;/strong&gt; che &lt;strong&gt;video&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;di tutte
le conferenze&lt;/strong&gt;. Non appena ci verrà consegnato il DVD avrò cura di
rippare i contenuti e di pubblicarli da qualche parte in modo che siano
accessibili anche a chi non è potuto essere presente fisicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per chi fosse interessato, sono già state pubblicate circa &lt;strong&gt;175 foto&lt;/strong&gt;
dell'evento, che potete trovare sull'&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/andreagrandi/sets/72157608382764517/"&gt;album che abbiamo
allestito&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La giornata del LinuxDay ci ha permesso di entrare in &lt;strong&gt;contatto con
diverse nuove persone&lt;/strong&gt; che si sono dimostrate interessate a
&lt;strong&gt;partecipare al PtLUG&lt;/strong&gt; e a dare una mano per quanto riguarda i
prossimi progetti che realizzeremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci auguriamo &lt;strong&gt;che il successo&lt;/strong&gt; di quest'anno &lt;strong&gt;possa ripetersi&lt;/strong&gt; anche
nei prossimi anni, riuscendo a coinvolgere un numero sempre piu' grande
di persone, per riuscire a diffondere in modo ancora piu' capillare &lt;strong&gt;la
cultura del software libero e opensource&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Mon, 27 Oct 2008 13:22:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-10-27:/2008/10/27/linuxday-2008-a-pistoia-un-successo-strepitoso/</guid><category>2008</category><category>Linux</category><category>linuxday</category><category>pistoia</category><category>ptlug</category></item></channel></rss>