<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - android</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2008 13:20:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Android e Developer Device Program: come al solito l'Italia è di serie B</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/12/06/android-e-developer-device-program-come-al-solito-litalia-e-di-serie-b/</link><description>&lt;p&gt;Google ha appena
&lt;a href="http://code.google.com/android/dev-devices.html"&gt;annunciato&lt;/a&gt; che
metterà a disposizione per gli sviluppatori, delle versioni particolari
del G1, quello che tutti ormai conoscono come il nuovo telefono
cellulare di Google. Il G1 per sviluppatori costa circa &lt;strong&gt;399\$&lt;/strong&gt; ed è
SIM-unlocked, rendendo quindi possibile l'utilizzo con qualsiasi
operatore di telefonia mobile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il dispositivo &lt;strong&gt;non sara' disponibile&lt;/strong&gt; da subito &lt;strong&gt;in tutti i paesi&lt;/strong&gt;,
ma solo in 18 che Google ha selezionato: USA, Inghilterra, Germania,
Giappone, India, Canada, Francia, Taiwan, Spagna, Australia, Singapore,
Svizzera, Olanda, Austria, Svezia, Finlandia, Polonia e Ungheria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebbene si: persino Polonia e Ungheria hanno avuto la precedenza rispetto
all'Italia! Prima veniamo esclusi dal concorso per lo sviluppo di
applicazioni per Android (a causa di problemi legati alla nostra
burocrazia), e adesso questo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Noi poveri italiani cosa possiamo fare? Assolutamente niente, se non
cercare di far acquistare il G1 a qualche amico che si trova all'estero.
Questo però non porterà mai alla creazione di una community italiana di
sviluppatori per Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una piccola nota, che non c'entra specificatamente con l'Italia, ma che
ci tengo a fare notare è che Google, dal suo comunicato, &lt;strong&gt;sembra
ammettere che sul G1 ufficiale possono girare solo le applicazioni che
sono state scaricate dal Market di Android&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"Note that Android Dev Phone 1 devices are &lt;em&gt;not&lt;/em&gt; intended for
non-developer end users. Since the devices can be configured with
system software not provided by or supported by Google or any other
company, end users operate these devices at their own risk."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ovvero (tradotto molto liberamente): i dispositivi per sviluppatori non
sono destinati agli utenti finali. Su questi telefoni è possibile
installare software non fornito o supportato da Google o da altre
compagnie, gli utenti li utilizzeranno a loro rischio e pericolo.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sat, 06 Dec 2008 13:20:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-12-06:/2008/12/06/android-e-developer-device-program-come-al-solito-litalia-e-di-serie-b/</guid><category>android</category><category>Google</category></item><item><title>Android su Nokia N810</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/07/02/android-su-nokia-n810/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/02/android_robot.gif" title="android_google"&gt;{.alignright
.size-medium .wp-image-22 width="200" height="137"}Il tanto atteso
sistema operativo basato su Linux e Java, che Google sta sviluppando in
questi mesi, è stato portato sul dispositivo &lt;strong&gt;Nokia N810&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie al &lt;a href="http://www.internettablettalk.com/forums/showthread.php?p=198240"&gt;lavoro di alcune
persone&lt;/a&gt;
è stato creato un installer che permette in pochi semplici passi di
installare Android sul proprio tablet, senza ovviamente rendere il
tablet inutilizzabile, ma permettendo una sorta di multi boot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'installazione, come già anticipato, è davvero molto semplice: bisogna
solo assicurarsi di avere almeno &lt;strong&gt;135 Mb&lt;/strong&gt; di spazio libero sulla
memory card.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prima di procedere con l'installazione, dopo aver fatto un &lt;strong&gt;BACKUP
COMPLETO&lt;/strong&gt; dei dati presenti sul proprio tablet, dobbiamo scaricare sul
nostro PC i seguenti file:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://tablethacker.com/software/android.img.bz2"&gt;Immagine compressa di
    Android&lt;/a&gt; (md5sum:
    84c2ceb6164f8f5bf60ddbc1dbe8a62b)&lt;a href="http://tablethacker.com/software/android.img.bz2"&gt;&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://tablethacker.com/software/android-installer.deb"&gt;Installer di
    Android&lt;/a&gt;
    (md5sum: 23315b6a70ee249bc9d0dc398e5276e7)&lt;a href="http://tablethacker.com/software/android-installer.deb"&gt;&lt;br&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://penguinbait.com/diablo-kernel-810.deb"&gt;Kernel originale per N810 (diablo
    release)&lt;/a&gt; (md5sum:
    9c30818ab139097ca60bef58671c41bf)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A questo punto, tutto quello che dobbiamo fare per installare
&lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt; è copiare il file &lt;strong&gt;android.img.bz2&lt;/strong&gt; sulla memory card e
poi installare il pacchetto &lt;strong&gt;android-installer.deb&lt;/strong&gt; che provvedera'
automaticamente all'installazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta completata l'installazione, noteremo che una voce è stata
aggiunta al menu Extra del nostro tablet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Non avviate subito Android:&lt;/strong&gt; è necessario effettuare un reboot del
dispositivo prima di poter utilizzare Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando avrete riavviato il tablet, vi coniglio di connettervi alla
vostra rete wifi (Android non permette di configurare la connessione
wireless) ed in seguito di lanciare Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando si clicca sull'icona di Android il dispositivo sembra non
rispondere piu' ai nostri comandi. E' necessario &lt;strong&gt;attendere almeno 1
minuto&lt;/strong&gt; prima di veder comparire il boot animato ed infine la schermata
di benvenuto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Di seguito alcune immagini del risultato finale:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/07/02072008561-300x225.jpg" title="android_n810_1"&gt;{.aligncenter
.size-medium .wp-image-76 width="300" height="225"}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/07/02072008563-300x225.jpg" title="android_n810_2"&gt;{.aligncenter
.size-medium .wp-image-77 width="300" height="225"}&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Wed, 02 Jul 2008 21:27:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-07-02:/2008/07/02/android-su-nokia-n810/</guid><category>android</category><category>Google</category><category>n810</category><category>nokia</category><category>tablet</category></item><item><title>Android: rilasciata la m5-rc14 dell'SDK</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/02/14/android-rilasciata-la-m5-rc14-dellsdk/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="android_google" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/02/android_robot.thumbnail.gif"&gt;I
laboratori di Google hanno da poco rilasciato una &lt;a href="http://code.google.com/android/download.html"&gt;versione
aggiornata&lt;/a&gt; di
&lt;strong&gt;Android&lt;/strong&gt;, l'SDK che permette di sviluppare applicazioni per i futuri
telefonini Google, si tratta della versione &lt;strong&gt;m5-rc14&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le principali novità di questa release sono le seguenti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nuova interfaccia utente:&lt;/strong&gt; anche se si tratta di una versione
    ancora in sviluppo, è stata aggiornata l'interfaccia grafica di
    Android.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Layout Animations:&lt;/strong&gt; è stata aggiunta la possibilità di creare
    animazioni grazie alle classi presenti nel package
    &lt;a href="http://code.google.com/android/migrating/m3-to-m5/m5-api-changes.html#animations"&gt;android.view.animation&lt;/a&gt;.
    Si consiglia di controllare gli esempi presenti nei file
    &lt;em&gt;LayoutAnimation*.java&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Geo-coding:&lt;/strong&gt; il package
    &lt;a href="http://code.google.com/android/reference/android/location/Geocoder.html"&gt;android.location.Geocoder&lt;/a&gt;
    permette di trasformare un indirizzo in coordinate geografiche e
    viceversa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nuovi codec multimediali:&lt;/strong&gt; è stato aggiunto il supporto per i
    seguenti formati: OGG Vorbis, Midi, XMF, iMelody, RTTL/RTX e OTA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aggiornato il plugin per Eclipse:&lt;/strong&gt; il plugin per eclipse presente
    alcune novità, in particolare un editor per il Manifesto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ulteriori informazioni sulle modifiche alle API, possono essere trovate
su &lt;a href="http://code.google.com/android/migrating/m3-to-m5/m5-api-changes.html"&gt;questa
pagina&lt;/a&gt;.
Per tutto il resto si rimanda alla &lt;a href="http://code.google.com/android/index.html"&gt;pagina principale del
progetto&lt;/a&gt; Android.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Thu, 14 Feb 2008 00:42:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-02-14:/2008/02/14/android-rilasciata-la-m5-rc14-dellsdk/</guid><category>android</category><category>cellulari</category><category>eclipse</category><category>Google</category><category>Java</category><category>Linux</category><category>Programmazione</category><category>SDK</category><category>telefonino</category></item></channel></rss>