<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - apple</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2008 16:19:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Trusted Computing: perchè fidarsi di chi non si fida di noi?</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/10/18/trusted-computing-perche-fidarsi-di-chi-non-si-fida-di-noi/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;&lt;img alt="trusted" src="https://www.andreagrandi.it/images/2008/10/trusted.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E' &lt;a href="http://punto-informatico.it/2442404/Telefonia/News/google-cancella-remoto-applicativi-android.aspx"&gt;notizia di questi giorni&lt;/a&gt;
il fatto che Google abbia previsto un meccanismo di "sicurezza" che
consentirà a loro stessi di &lt;strong&gt;rimuovere automaticamente&lt;/strong&gt;, dai
telefonini &lt;strong&gt;GPhone&lt;/strong&gt; che verranno venduti, le applicazioni non ritenute
sicure. Google avrà quindi la possibilità di controllare i propri
dispositivi da remoto, accedere alla memoria del telefono e rimuovere
quello che non desidera ci sia installato: chi ci assicura che non si
mettano a controllare pure il testo degli SMS che inviamo o riceviamo,
magari per inviarci pubblicità mirata a seconda delle nostre esigenze?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Della stessa pasta sono fatti anche i dispositivi della &lt;strong&gt;Apple&lt;/strong&gt;, in
particolare l'&lt;strong&gt;iPhone&lt;/strong&gt;. Anche questo dispositivo &lt;a href="http://punto-informatico.it/2346662/Telefonia/News/iphone-3g-libero-ma-non-troppo.aspx"&gt;incorpora infatti un chip&lt;/a&gt;
che impedisce alle applicazioni non consentite di girare sul telefonino.
L'unico modo per installare applicazioni sull'iPhone è quello di
scaricarle dall'&lt;strong&gt;Apple Store&lt;/strong&gt;, ed ovviamente Apple &lt;strong&gt;si riserva il
diritto di decidere&lt;/strong&gt; quali applicazioni possano apparire nello store e
quali invece no, ed una nota nella licenza che devono firmare gli
sviluppatori di applicazioni per iPhone, si dice anche che essi non
possono in alcun modo dire pubblicamente che una loro applicazione è
stata esclusa dallo store. Tutto questo in nome della nostra
"sicurezza".&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andrea Grandi</dc:creator><pubDate>Sat, 18 Oct 2008 16:19:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-10-18:/2008/10/18/trusted-computing-perche-fidarsi-di-chi-non-si-fida-di-noi/</guid><category>Censura, Google, Sicurezza</category><category>apple</category><category>Google</category><category>gphone</category><category>iphone</category><category>privacy</category><category>Sicurezza</category><category>trusted computing</category></item><item><title>Apple vieta agli sviluppatori di lamentarsi pubblicamente per App Store</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/09/24/apple-vieta-agli-sviluppatori-di-lamentarsi-pubblicamente-per-app-store/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;&lt;img alt="iphone app store" src="https://www.andreagrandi.it/images/2008/09/iphoneappstore.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siete &lt;strong&gt;sviluppatori&lt;/strong&gt; di applicazioni per iPhone e la Apple ha appena rifiutato di includere
la vostra applicazione all'interno del proprio &lt;strong&gt;App Store&lt;/strong&gt;? Da oggi
&lt;strong&gt;non potete piu' lamentarvi pubblicamente&lt;/strong&gt;, un &lt;strong&gt;NDA&lt;/strong&gt; lo vieta
esplicitamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nei giorni precedenti, almeno un paio di sviluppatori &lt;strong&gt;si erano visti
rifiutare&lt;/strong&gt; da parte di Apple, l'inclusione della propria applicazione
all'interno dello store e si erano pubblicamente lamentati perchè
ritenevano si trattasse di un'ingiustizia, visto che non avevano violato
in alcun modo il regolamento che riguarda le applicazioni che si possono
scrivere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel primo caso era stata creata un'&lt;a href="http://almerica.blogspot.com/2008/09/podcaster-rejeceted-because-it.html"&gt;applicazione per scaricare i podcast&lt;/a&gt;
direttamente sull'iPhone invece di ascoltarli in streaming come permette
iTunes. Secondo Apple questa applicazione duplica le funzionalità che
sono già incluse in iTunes e pertanto non puo' essere accettata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel secondo caso era stata invece creata un'&lt;a href="http://angelo.dinardi.name/2008/09/20/mailwrangler-and-the-apple-app-store/"&gt;applicazione che permetteva di controllare la posta&lt;/a&gt;
su piu' account Gmail senza dover fare logout e login da ogni account
per passare da un account all'altro. Anche in questo caso
&lt;strong&gt;l'applicazione è stata rifiutata&lt;/strong&gt; da Apple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrambi gli autori, come potete leggere dai loro blog, si sono
pubblicamente lamentati di questo rifiuto, e dopo qualche giorno la
Apple ha aggiornato il messaggio che viene mandato agli sviluppatori ai
quali viene rifiutata l'inclusione di un'applicazione nell'App Store,
aggiungendo questo NDA: "&lt;strong&gt;THE INFORMATION CONTAINED IN THIS MESSAGE IS
UNDER NON-DISCLOSURE&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple quindi impedisce di fatto di rivelare (legalmente) che una propria
applicazione sia stata rifiutata dall'App Store.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Personalmente trovo sempre piu' &lt;strong&gt;ridicola&lt;/strong&gt; questa &lt;strong&gt;politica
protezionista&lt;/strong&gt; intrapresa da Apple, che non sta facendo altro che
attirare critiche su di se e tener lontani ottimi sviluppatori che
altrimenti sarebbero ben felici di scrivere applicazioni per l'iPhone.
Staremo a vedere in che modo si comporterà Google con il proprio
repository online di applicazioni.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andrea Grandi</dc:creator><pubDate>Wed, 24 Sep 2008 17:04:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-09-24:/2008/09/24/apple-vieta-agli-sviluppatori-di-lamentarsi-pubblicamente-per-app-store/</guid><category>Censura, Programmazione</category><category>app store</category><category>apple</category><category>iphone</category><category>nda</category></item></channel></rss>