<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - firenze</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Fri, 09 May 2008 09:22:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Inizia il PyCon: Richard Stallman oggi a Palazzo Vecchio (Firenze) ore 16:00</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/05/09/inizia-il-pycon-richard-stallman-oggi-a-palazzo-vecchio-firenze-ore-1600/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Richard
Stallman" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/05/rms1.thumbnail.jpg"&gt;Come
da programma, oggi a &lt;a href="http://maps.google.it/maps?f=q&amp;amp;hl=it&amp;amp;geocode=&amp;amp;q=palazzo+vecchio&amp;amp;sll=43.97404,10.93689&amp;amp;sspn=0.470428,1.284027&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;ll=43.769792,11.25663&amp;amp;spn=0.007376,0.020063&amp;amp;t=h&amp;amp;z=16"&gt;&lt;strong&gt;Palazzo
Vecchio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;
(Firenze) ci sarà il talk di apertura del &lt;strong&gt;PyCon Italia 2008&lt;/strong&gt;, tenuto
dal leader e fondatore della &lt;a href="http://www.fsf.org/"&gt;&lt;strong&gt;Free Software
Foundation&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/Stallman"&gt;&lt;strong&gt;Richard
Stallman&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Richard Stallman parlerà degli obiettivi e della filosofica del
Movimento per il Software Libero, e della storia e stato attuale del
sistema operativo &lt;strong&gt;GNU&lt;/strong&gt; che, in combinazione con il kernel &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt;,
è usato oggi da decine di milioni di utenti in tutto il mondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'evento di oggi è completamente gratuito e aperto a tutti (fino ad
esaurimento dei posti disponibili). Quelli che si sono registrati per il
PyCon avranno ovviamente la precedenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per ulteriori informazioni sull'evento e sul PyCon, potete consultare il
&lt;a href="http://www.pycon.it/pycon2/schedule/"&gt;sito ufficiale dell'evento&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Fri, 09 May 2008 09:22:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-05-09:/2008/05/09/inizia-il-pycon-richard-stallman-oggi-a-palazzo-vecchio-firenze-ore-1600/</guid><category>Linux, Programmazione, Python</category><category>conferenza</category><category>firenze</category><category>palazzo</category><category>pycon</category><category>richard</category><category>stallman</category><category>talk</category><category>vecchio</category></item><item><title>PyCon2: conferenza italiana dedicata al linguaggio Python</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/04/06/pycon2-conferenza-italiana-dedicata-al-linguaggio-python/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Python" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/04/python-powered-h-140x182.thumbnail.jpg"&gt;&lt;strong&gt;PyCon
Due&lt;/strong&gt; è la seconda conferenza italiana dedicata al linguaggio di
programmazione &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;. La conferenza è organizzata da un gruppo di
appassionati e senza finalità di lucro; si prefigge la divulgazione di
Python, e di dare visibilità agli sviluppatori professionisti, studenti,
aziende e semplici interessati al linguaggio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dove e quando:&lt;/strong&gt; La conferenza si tiene a &lt;strong&gt;Firenze&lt;/strong&gt; nelle giornate
di &lt;strong&gt;Venerdì 9&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sabato 10&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Domenica 11 Maggio&lt;/strong&gt;. L'evento di
apertura si terrà a &lt;strong&gt;Palazzo Vecchio&lt;/strong&gt; nel pomeriggio di Venerdì,
durante il quale terrà un keynote &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt;. Sabato e
Domenica, al &lt;a href="http://www.florence-hotels-laurus.com/"&gt;&lt;strong&gt;Viva Hotel
Laurus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (Via Cerretani 54/r),
nei pressi del Duomo, si svolgeranno 3 track parallele di conferenze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gli Interventi:&lt;/strong&gt; durante la conferenza si terranno due tipi di
interventi: i &lt;strong&gt;keynote&lt;/strong&gt; ed i &lt;strong&gt;talk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I &lt;strong&gt;keynote&lt;/strong&gt; sono interventi di ampio respiro che trattano temi di
attualità del mondo dell'informatica; hanno una durata indicativa di 90'
e verranno tenuti in occasione dell'evento di apertura di venerdì 9 ed
alla chiusura delle due giornate successive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I &lt;strong&gt;talk&lt;/strong&gt; sono invece interventi focalizzati su un particolare
argomento; hanno una durata indicativa di 45', comprensivi del tempo per
le domande del pubblico. I talk di PyCon Due si tengono durante le
giornate di sabato 10 e domenica 11, e si dividono in tre track:
"&lt;em&gt;Scoprire Python&lt;/em&gt;", "&lt;em&gt;Diffondere Python&lt;/em&gt;" e "&lt;em&gt;Imparare Python&lt;/em&gt;":&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scoprire Python&lt;/strong&gt; è una track introduttiva su librerie, framework
    e metodologie, pensata per chi si sta avvicinando al Python o
    desidera una prima trattazione di un argomento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diffondere Python&lt;/strong&gt; è una track dedicata ad aspetti più avanzati
    del linguaggio, esempi di integrazione della piattaforma e casi
    d'uso in azienda;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Imparare Python&lt;/strong&gt; è una track interattiva: i talk sono
    parzialmente guidati dal pubblico, che discute la trattazione
    dell'argomento insieme al relatore, proponendo scenari e commentando
    le soluzioni proposte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Registrazione:&lt;/strong&gt; per partecipare all'evento occorre registrarsi. La
registrazione puo' essere fatta direttamente sul &lt;a href="http://www.pycon.it"&gt;sito ufficiale del
PyCon2&lt;/a&gt;. Sempre sul sito ufficiale, potrete trovare
a breve l'elenco delle conferenze che verranno fatte, non appena si
concluderanno le votazioni per il Call For Paper che sono in corso in
questi giorni.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 14:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-04-06:/2008/04/06/pycon2-conferenza-italiana-dedicata-al-linguaggio-python/</guid><category>Linux, Programmazione, Python</category><category>conferenza</category><category>firenze</category><category>italiana</category><category>linguaggio</category><category>Programmazione</category><category>pycon</category><category>pycon2</category><category>Python</category><category>sviluppatori</category></item><item><title>Conferenza OLPC a Firenze con Nicholas Negroponte: la recensione</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/03/08/conferenza-olpc-a-firenze-con-nicholas-negroponte-la-recensione/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="conferenza_olpc_1" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/03/07032008522.jpg"&gt;{width="314"
height="234"}Venerdi &lt;strong&gt;7 marzo 2008&lt;/strong&gt; si è svolta a Firenze, a Palazzo
Vecchio, la prima presentazione ufficiale in Italia dell'&lt;strong&gt;OLPC&lt;/strong&gt;, che
ha visto la presenza del fondatore stesso del progetto, &lt;strong&gt;Nicholas
Negroponte&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conferenza è durata circa 2 ore ed è iniziata con un intervento
dell'Assessore alle Politiche Sociali, &lt;strong&gt;Lucia De Siervo&lt;/strong&gt;, che ha
manifestato l'impegno da parte del Comune di Firenze di aderire al
progetto &lt;strong&gt;G1G1&lt;/strong&gt; di OLPC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G1G1&lt;/strong&gt; (Give one get one) prevede che con ogni acquisto di un OLPC che
viene fatto in una scuola, ne venga acquistato un secondo da donare ad
un'altra scuola di quelle nel terzo mondo. Il costo di ogni OLPC è
attualmente di &lt;strong&gt;128 euro&lt;/strong&gt; ciascuno (al prezzo bisogna aggiungere l'IVA
e le spese di spedizione), anche se la cifra potra' subire lievi
variazioni a causa del cambio euro/dollaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'intervento di &lt;strong&gt;Nicholas Negroponte&lt;/strong&gt; non è durato moltissimo
purtroppo, perchè sarebbe dovuto tornare entro il pomeriggio negli Stati
uniti. A sentire le sue parole, dobbiamo sentirci onorati. Siamo la
prima città, non solo in Italia, ma anche nel resto del mondo, che ha
aderito al progetto OLPC a livello di pubblica amministrazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'accordo infatti prevede che l'amministrazione comunale di Firenze
acquisti qualche centinaio di OLPC da distribuire in alcune scuole. Di
questo progetto si occuperà direttamente &lt;a href="http://www.olpc-italia.org"&gt;&lt;strong&gt;OLPC
Italia&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OLPC Italia&lt;/strong&gt; è un'iniziativa che è nata per volontà dell'Assessorato
allInformatica del Comune di Firenze e prevede la creazione di un centro
competenza che faciliti l'accesso dei piu' piccoli, di qualunque paese,
all'utilizzo di strumenti informatici e di altre tecnologie
dell'informazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli obbiettivi di OLPC Italia sono i seguenti:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;dare un sostegno all'iniziativa globale OLPC "Give 1 Get 1" di
    Nicholas Negroponte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;proporsi come unico tramite locale tra la realtà nazionale, i paesi
    in via di sviluppo ed il mondo delle tecnologie dell'informatica e
    della comunicazione&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;offrire un supporto tecnico completo all'utilizzo dell'OLPC grazie
    al Centro di Competenza e di sviluppare utility ed altro software
    per il laptop stesso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La conferenza si è conclusa con una dimostrazione pratica del
funzionamento degli OLPC e molti bambini di una scuola elementare che
aveva partecipato all'evento, hanno potuto provare ad usare direttamente
i laptop, senza il bisogno che qualche adulto dovesse spiegare loro il
funzionamento.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sat, 08 Mar 2008 18:12:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-03-08:/2008/03/08/conferenza-olpc-a-firenze-con-nicholas-negroponte-la-recensione/</guid><category>Linux, OLPC</category><category>conferenza</category><category>firenze</category><category>iniziativa</category><category>nicholas negroponte</category><category>OLPC</category><category>olpc italia</category><category>one laptop per child</category><category>palazzo vecchio</category><category>terzo mondo</category></item><item><title>OLPC a Firenze il 7 marzo con Nicholas Negroponte</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/02/27/olpc-a-firenze-il-7-marzo-con-nicholas-negroponte/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="OLPC" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/02/olpc.thumbnail.jpg"&gt;Il
&lt;strong&gt;7 marzo 2008&lt;/strong&gt;, presso il salone De'Dugento a &lt;strong&gt;Palazzo Vecchio&lt;/strong&gt;
(Firenze), dalle ore &lt;strong&gt;10:00&lt;/strong&gt; verrà presentato il portatile da 100\$
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.laptop.org/"&gt;One Laptop Per Child&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; dove parteciperà
anche l'ideatore del progetto, &lt;strong&gt;Nicholas Negroponte&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui di seguito il comunicato ufficiale del Comune di Firenze:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;&lt;strong&gt;ONE LAPTOP
FOR CHILD, IL 7 MARZO PRESENTAZIONE A LIVELLO NAZIONALE, DELLA CAMPAGNA
DI DIFFUSIONE DEL PRIMO PC ADATTO AI BAMBINI DI TUTTO IL MONDO&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;Parte da
Firenze, per la prima volta in Italia, la presentazione di One Laptop
Per Child (OLPC) Italia: il portatile adatto ai bambini e disegnato per
imparare a imparare. L'importante appuntamento, organizzato
dall'assessorato all'informatica, è per il 7 marzo nel salone de'
Dugento in Palazzo Vecchio. L'evento vanta la partecipazione di Nicholas
Negroponte, Fondatore del
Massachusetts&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;
Institute of Technology (MIT) Media Lab di Boston ed ideatore del laptop
XO-OLPC.&lt;br&gt;
Il nuovo portatile verrà presentato alle 10,30 durante una conferenza
stampa nel Salone de' Dugento, dove parteciperà anche Nicholas
Negroponte. Seguirà poi una dimostrazione del laptop OLPC e verranno
anche installate anche delle
postazioni.&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;
&lt;/font&gt;&lt;br&gt;
&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt; "È un progetto
educativo, non solo un semplice portatile." Come ribadisce Negroponte ,
il laptop è una risposta alla sfida globale di combattere
l'analfabetizzazione, l'inclusione sociale ed il divario digitale. " Il
laptop XO, un portatile adatto per i bambini e disegnato per imparare a
imparare".&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;L'XO incorpora
le teorie costruzionistiche sviluppate per prime negli anni '60 dal
professore del
&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;MIT
Media Lab, Seymour Papert, più tardi rielaborate da Alan Kay e
complementate da principi articolati da Nicholas Negroponte nel suo
libro, Essere Digitale.&lt;br&gt;
OLPC Italia nasce dalla sensibilità dell'assessore all'informatica, che
ha deciso di aderire all'iniziativa globale OLPC Give 1 Get 1 (G1G1) sul
territorio locale, promuovendo il laptop XO non solo per i bambini delle
scuole fiorentine ma anche per i Paesi in via di sviluppo gemellati con
il Comune di Firenze. OLPC Italia si sviluppa sul territorio italiano,
partendo dal Comune di Firenze, attraverso modelli sinergetici tra
scuole nazionali ed in PVS. Ciascun studente italiano che
&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;acquisterà
un laptop, donerà un altro laptop ad un suo coetaneo di un' altra città
del Sud del mondo. Mobilitando risorse e partner, OLPC Italia tende a
creare una
ret&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;e di
solidarietà civica internazionale, gestendo in prima persona
l'implementazione ed il monitoraggio di tali progetti nei PVS.&lt;br&gt;
Durante la giornata sarà possibile assistere ad una dimostrazione
sull'utilizzo e le principali funzioni che caratterizzano XO, nonché
provare il laptop stesso e condividere la rete tra i vari XOs
collegati.&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;Il progetto
OLPC è stato fondato da Nicholas Negroponte con un nucleo di veterani
del Media Lab, e ha presto coinvolto persone di talento e costanza
eccezionali, provenienti dall'ambiente accademico, dalle belle arti e
dalla comunità open source.
Ogni&lt;/font&gt;&lt;font face="Verdana,Arial,Helvetica,sans-serif" size="2"&gt;
individuo che partecipa porta con sé un insieme di capacità uniche, e
una profonda passione per il progetto. La campagna G1G1 presentata negli
Stati Uniti a novembre, ha venduto sul territorio americano oltre
200.000 macchine in un mese e mezzo.&lt;br&gt;
Per informazioni rivolgersi a &lt;a href="&amp;#109;&amp;#97;&amp;#105;&amp;#108;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#58;&amp;#103;&amp;#105;&amp;#117;&amp;#108;&amp;#105;&amp;#97;&amp;#64;&amp;#108;&amp;#97;&amp;#112;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#112;&amp;#46;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#103;"&gt;&amp;#103;&amp;#105;&amp;#117;&amp;#108;&amp;#105;&amp;#97;&amp;#64;&amp;#108;&amp;#97;&amp;#112;&amp;#116;&amp;#111;&amp;#112;&amp;#46;&amp;#111;&amp;#114;&amp;#103;&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Feb 2008 15:53:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-02-27:/2008/02/27/olpc-a-firenze-il-7-marzo-con-nicholas-negroponte/</guid><category>Linux, OLPC</category><category>100$</category><category>firenze</category><category>nicholas negroponte</category><category>OLPC</category><category>one laptop per child</category><category>portatile</category><category>presentazione</category><category>terzo mondo</category></item><item><title>Rimborso Windows: come ottenerlo e perche'</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/02/01/rimborso-windows-come-ottenerlo-e-perche/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="no_windows" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/02/windowsvistacapable20.thumbnail.jpg"&gt;Che
lo si voglia o no, acquistando un computer in un qualsiasi negozio si e'
costretti a comprare anche il sistema operativo Microsoft Windows gia'
installato. Ma non tutti sanno che è possibile restituire il software
non voluto ed ottenere un rimborso. Questo e' il tema dell'incontro che
si terra' alla &lt;strong&gt;Stazione di Confine&lt;/strong&gt; in &lt;strong&gt;via Attavante&lt;/strong&gt; a
&lt;strong&gt;Firenze&lt;/strong&gt; il &lt;strong&gt;2 Febbraio 2008&lt;/strong&gt; alle ore &lt;strong&gt;21:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante l'hacknight organizzata dall'&lt;strong&gt;Hacklab&lt;/strong&gt; di Firenze ed &lt;strong&gt;Firenze
Linux User Group&lt;/strong&gt; in video conferenza con l'&lt;strong&gt;Hacklab di Caserta&lt;/strong&gt;,
verrano illustrati i modi con cui far valere il diritto al rimborso e le
gravi conseguenze generate dall'aggressione alla concorrenza sul mercato
mondiale del software, non esclusivamente dei sistemi operativi, e anche
a danno dello sviluppo tecnologico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alla serata interverranno l'avv. Moretti dell'&lt;strong&gt;ADUC&lt;/strong&gt; (Associazione
Diritti Utenti e Consumatori) che ha seguito la prima causa italiana
vinta da un utente che ha richiesto il rimborso del software
preisntallato sul PC, e Marco Pieraccioli, l'utente che ha comprato quel
computer ed avviato un processo che mira alla liberalizzazione del
mercato del software, sarà presente un rappresentante dell'associazione
Software Libero. L'evento potra' essere seguito anche in diretta su
Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per maggiori informazioni visitate il sito dell'ADUC:
&lt;a href="http://www.aduc.it/dyn/rimborsowindows"&gt;http://www.aduc.it/dyn/rimborsowindows&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
L'Hacklab di Firenze: &lt;a href="http://hacknight.firenze.linux.it/wiki.php"&gt;http://hacknight.firenze.linux.it/wiki.php&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
FLUG Firenze Linux User Group: &lt;a href="http://www.firenze.linux.it"&gt;http://www.firenze.linux.it&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
L'Hacklab di Caserta: &lt;a href="http://81100.eu.org/"&gt;http://81100.eu.org/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
La Stazione di Confine: &lt;a href="http://www.stazionediconfine.it/"&gt;http://www.stazionediconfine.it/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Associazione Software Libero: &lt;a href="http://www.softwarelibero.it/"&gt;http://www.softwarelibero.it/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per contatti: FLUG Firenze Linux User Group (Hacklab Firenze/ FLUG ):
&lt;strong&gt;info&lt;/strong&gt; [AT] &lt;strong&gt;firenze.linux.it&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Fri, 01 Feb 2008 15:34:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-02-01:/2008/02/01/rimborso-windows-come-ottenerlo-e-perche/</guid><category>Linux</category><category>associazione</category><category>consumatori</category><category>firenze</category><category>flug</category><category>licenza</category><category>Linux</category><category>rimborso</category><category>Windows</category></item></channel></rss>