<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Andrea Grandi - Google, HowTo</title><link href="https://andreagrandi.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://andreagrandi.github.io/feeds/google-howto.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andreagrandi.github.io/</id><updated>2008-10-16T10:55:00+01:00</updated><entry><title>Creare mappe personalizzate e condivise con Google Maps</title><link href="https://andreagrandi.github.io/2008/10/16/creare-mappe-personalizzate-e-condivise-con-google-maps/" rel="alternate"></link><published>2008-10-16T10:55:00+01:00</published><updated>2008-10-16T10:55:00+01:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:andreagrandi.github.io,2008-10-16:/2008/10/16/creare-mappe-personalizzate-e-condivise-con-google-maps/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/10/google_maps.png" title="google_maps"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-134 width="158" height="152"}Il
&lt;a href="http://maps.google.com"&gt;servizio&lt;/a&gt; che Google offre per consultare le
mappe di quasi tutto il mondo, non ha certo bisogno di presentazioni.
Ormai integrato in qualsiasi tipo di dispositivo, &lt;a href="http://maps.google.com"&gt;&lt;strong&gt;Google
Maps&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ci permette di ricercare velocemente un
indirizzo oppure un'attività commerciale e di poterlo visualizzare …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/10/google_maps.png" title="google_maps"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-134 width="158" height="152"}Il
&lt;a href="http://maps.google.com"&gt;servizio&lt;/a&gt; che Google offre per consultare le
mappe di quasi tutto il mondo, non ha certo bisogno di presentazioni.
Ormai integrato in qualsiasi tipo di dispositivo, &lt;a href="http://maps.google.com"&gt;&lt;strong&gt;Google
Maps&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; ci permette di ricercare velocemente un
indirizzo oppure un'attività commerciale e di poterlo visualizzare sulla
cartina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avere una mappa fatta da altri puo' essere utile a volte, ma spesso puo'
capitare di avere l'esigenza di &lt;strong&gt;creare una propria mappa&lt;/strong&gt; (inserendo
i propri punti di interesse) per &lt;strong&gt;condividerla&lt;/strong&gt; magari con amici.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Mappe Personalizzate&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Google da la possibilità di utilizzare la loro enorme banca dati per
poter costruire una &lt;strong&gt;mappa personalizzata&lt;/strong&gt; a seconda delle proprie
esigenze. Facciamo l'esempio di una persona che voglia condividere con
altri tutte le birrerie dov'è andato fino ad ora, indicandole sulla
cartina e scrivendo anche una piccola recensione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per poter creare una mappa personalizzata occorre avere un account
Google (va benissimo quello che si usa per la posta di GMail), andare
sul sito di Google Maps e cliccare su "Crea una nuova mappa".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci vengono richiesti un titolo, una descrizione ed in particolare se
vogliamo che questa mappa sia &lt;strong&gt;pubblica&lt;/strong&gt; oppure &lt;strong&gt;privata&lt;/strong&gt;. Da
sottolineare il fatto che per &lt;strong&gt;privata&lt;/strong&gt; si intende soltanto una mappa
che &lt;strong&gt;non compare nei risultati di ricerca&lt;/strong&gt;, ma che non richiede alcun
tipo di autorizzazione per essere consultata. Chi conosce l'URL esatto
della mappa quindi puo' consultarla senza alcun problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questo punto la mappa è pronta per essere personalizzata. Tra le
informazioni che possiamo inserire ci sono i &lt;strong&gt;punti di interesse&lt;/strong&gt;,
tracciare &lt;strong&gt;linee di percorso&lt;/strong&gt; personalizzate ed infine evidenziare
delle &lt;strong&gt;aree&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Condivisione Mappe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Riuscire a personalizzare una mappa è di sicuro una gran cosa, ma ancora
piu' utile è poterlo fare con l'aiuto di piu' persone. Tramite Maps
infatti è possibile &lt;strong&gt;permettere&lt;/strong&gt; ad altri utenti (che abbiano un
Google account) di &lt;strong&gt;modificare la nostra mappa&lt;/strong&gt;, inserendo altri punti
di interesse, annotazioni, foto ecc...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inserendo l'email della persona con la quale vogliamo condividere la
mappa, faremo in modo che questa riceva una mail di invito per poter
iniziare a personalizzare la mappa.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusioni&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il mio invito è quello di provare a crearsi una mappa personalizzata e
condividerla con amici. Vedendo la procedura scritta puo' sembrare tutto
molto piu' complicato di quanto lo sia in realtà. Vi assicuro che dopo
qualche prova, creare mappe personalizzate e condividerle sarà
un'operazione semplicissima e che vi permettera' di realizzare cose che
fino a ieri pensavate impossibili.&lt;/p&gt;</content><category term="Google"></category><category term="maps"></category></entry></feed>