<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - IDE</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2008 19:37:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Qt Creator: disponibile la preview release dell'IDE per Qt/C++ di Trolltech</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/10/31/qt-creator-disponibile-la-preview-release-dellide-per-qtc-di-trolltech/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;&lt;img alt="qt creator" src="https://www.andreagrandi.it/images/2008/10/qtcreator.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trolltech&lt;/strong&gt; ha appena rilasciato la preview release di &lt;strong&gt;&lt;a href="http://trolltech.com/developer/qt-creator/qt-creator"&gt;Qt Creator&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. 
Si tratta di un'&lt;strong&gt;IDE&lt;/strong&gt; pensato appositamente per lo sviluppo di
applicazioni multi piattaforma tramite &lt;strong&gt;Qt&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;C++&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tra le funzionalità piu' importanti ci sono sicuramente un'avanzato
&lt;strong&gt;completamento del codice&lt;/strong&gt; digitato, l'integrazione con &lt;strong&gt;QtDesigner&lt;/strong&gt;
ed il &lt;strong&gt;debugger integrato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mancano ancora alcune feature che siamo abituati a trovare su altri IDE,
come ad esempio l'integrazione con SVN/CVS, templates per il codice
sorgente, opzioni di personalizzazione della formattazione ecc...
tuttavia l'ambiente promette veramente bene, per essere una preview
release. &lt;strong&gt;L'architettura a plugin&lt;/strong&gt; che sta alla base dell'IDE, non
esclude che funzionalità di questo tipo possano essere aggiunte in un
secondo momento e rese disponibili anche da sviluppatori di terze parti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nonostante le librerie Qt stiano prendendo sempre piu' campo nei
&lt;strong&gt;dispositivi portatili&lt;/strong&gt; (palmari, cellulari ecc...), non è al momento
supportato lo sviluppo di applicazioni per questo tipo di device. E' una
funzionalità &lt;strong&gt;prevista per le future release&lt;/strong&gt;, anche se al momento non
sono noti i tempi esatti di rilascio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al momento è possibile scaricare l'IDE per tutte le principali
piattaforme: &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt; (Xp e Vista), &lt;strong&gt;Linux&lt;/strong&gt; (32 e 64 bit), &lt;strong&gt;OSX&lt;/strong&gt;.
La disponibilità in futuro è però limitata soltanto dalle piattaforme
per le quali esiste un porting delle librerie Qt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;versione definitiva&lt;/strong&gt; di Qt Creator dovrebbe essere rilasciata poco
dopo il rilascio delle &lt;strong&gt;Qt 4.5&lt;/strong&gt;, ovvero &lt;strong&gt;entro la prima metà del
2009&lt;/strong&gt;. Così come le librerie Qt, sara' rilasciato con una licenza &lt;strong&gt;GPL
compatibile&lt;/strong&gt; che permettera' di sviluppare sia applicazioni
&lt;strong&gt;commerciali&lt;/strong&gt; che &lt;strong&gt;opensource&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Andrea Grandi</dc:creator><pubDate>Fri, 31 Oct 2008 19:37:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-10-31:/2008/10/31/qt-creator-disponibile-la-preview-release-dellide-per-qtc-di-trolltech/</guid><category>Programmazione, Qt</category><category>IDE</category><category>Qt</category><category>Trolltech</category></item></channel></rss>