<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - microsoft</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Wed, 21 May 2008 23:39:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Microsoft Office 2007 SP2 con supporto OpenOffice (ODF) e PDF</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/05/21/microsoft-office-2007-sp2-con-supporto-openoffice-odf-e-pdf/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Open
Office" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/05/openofficelogo.thumbnail.jpg"&gt;Finalmente
una bella notizia. Microsoft &lt;a href="http://www.betanews.com/article/Next_Office_2007_service_pack_will_include_ODF_PDF_support_options/1211343807"&gt;ha confermato alla redazione di
BetaNews&lt;/a&gt;
che &lt;strong&gt;Microsoft Office 2007 Service Pack 2&lt;/strong&gt; includerà il supporto per
il formato &lt;strong&gt;ODF&lt;/strong&gt; di &lt;a href="http://www.openoffice.org"&gt;OpenOffice&lt;/a&gt; e per il
&lt;strong&gt;PDF&lt;/strong&gt; di &lt;a href="http://www.adobe.com"&gt;Adobe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie a questa funzionalità sarà possibile non solo aprire documenti in
formato ODF o PDF, ma sarà anche possibile &lt;strong&gt;salvarli&lt;/strong&gt; in tali formati
e scegliere una delle due estensioni come &lt;strong&gt;formato predefinito&lt;/strong&gt; per il
salvataggio dei propri documenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nei piani di Microsoft c'è anche il rilascio di una serie di &lt;strong&gt;API&lt;/strong&gt; che
permetteranno ai programmatori di scrivere add-in per Microsoft Office
in modo da aggiungere il supporto per ulteriori formati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo è sicuramente un bel passo avanti sia per quanto riguarda
l'&lt;strong&gt;interoperatibilità&lt;/strong&gt; di sistemi diversi (Windows, Linux, OsX) sia
per quanto riguarda la diffusione del formato ODF di &lt;strong&gt;OpenOffice&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli utilizzatori di OpenOffice non dovranno piu' preoccuparsi di salvare
il proprio documento in formato .doc prima di inviarlo all'amico o
all'azienda che magari non usa ancora OpenOffice. Il documento verrà
aperto e visualizzato in modo nativo, senza la necessità di installare
ulteriori plugin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versione SP2 di Office verrà rilasciata verso la &lt;strong&gt;metà del 2009&lt;/strong&gt;,
ci auguriamo quindi che la promessa venga mantenuta e che le due suite
possano finalmente scambiarsi i documenti in maniera ottimale.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2008 23:39:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-05-21:/2008/05/21/microsoft-office-2007-sp2-con-supporto-openoffice-odf-e-pdf/</guid><category>Linux, OpenOffice, Windows</category><category>formato</category><category>microsoft</category><category>odf</category><category>office 2007</category><category>OpenOffice</category><category>pdf</category><category>sp2</category></item><item><title>MSN e la censura delle conversazioni</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/05/13/msn-e-la-censura-delle-conversazioni/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Censurato" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/05/censura.thumbnail.jpg"&gt;Lo
sapevate che &lt;strong&gt;i server di MSN censurano le vostre conversazioni&lt;/strong&gt;,
filtrando i messaggi che, secondo loro, sono ritenuti "potenzialmente
pericolosi" ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non si tratta certo di una novità, purtroppo però molte persone ancora
non sono a conoscenza di questo fatto e penso sia opportuno fare quanta
piu' informazione possibile per mettere gli utenti MSN al corrente del
comportamento di questo sistema di instant messaging.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Come funziona la comunicazione fra utenti MSN?&lt;/strong&gt; Quando ci si connette
a MSN e si vuole inviare un messaggio ad un nostro amico nella lista dei
contatti, il messaggio viene prima inviato ai server di MSN e poi viene
successivamente inviato al nostro amico da parte del server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo meccanismo fa si che la conversazione non sia diretta, ma passi
attraverso qualcosa che è in grado di fare qualsiasi cosa:
&lt;strong&gt;registrarla&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;analizzarla&lt;/strong&gt; e persino &lt;strong&gt;bloccarla&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E' quello che è accaduto in questi giorni con &lt;a href="http://www.betadaily.com/2008/05/10/microsoft-starts-blocking-youtube-links-from-being-shared-on-msn-and-windows-live-messenger/"&gt;i link ai video di
Youtube&lt;/a&gt;
e quello che sta accadendo da sempre a moltissimi link ritenuti
pericolosi da "mamma Microsoft".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Provate ad esempio ad inviare tramite MSN un link contenente la stringa
"download.php" come ad esempio il link per scaricare OpenOffice (sarà un
caso?!): 
&lt;strong&gt;http://www.plio.it/download.php?q=d&amp;amp;product=OpenOffice.org&amp;amp;os=winwjre&amp;amp;lang=it&amp;amp;version=2.4.0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il comportamento sarà lo stesso per tutti, qualsiasi client si usi
(anche se utilizziamo un client MSN-compatibile, tipo Pidgin, su un
altro sistema operativo), visto che il filtro avviene a livello di
server: &lt;strong&gt;il messaggio non verrà recapitato&lt;/strong&gt; alla persona alla quale
abbiamo tentato di inviarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Come possiamo sapere quali saranno le parole che verranno censurate dai
server di MSN? Non c'è modo. La lista delle parole censurate è
ovviamente segreta. Cosa succederà un giorno se a Microsoft (magari con
l'appoggio o la spinta di qualche governo) verrà in mente di iniziare a
filtrare altri contenuti ritenuti "pericolosi"? Questa situazione
purtroppo ricorda molto da vicino "&lt;em&gt;la grande muraglia&lt;/em&gt;", ovvero il
&lt;strong&gt;firewall&lt;/strong&gt; con il quale tutti i navigatori residenti in Cina sono
costretti a fare i conti durante la navigazione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La soluzione ovviamente esiste:&lt;/strong&gt; non utilizzare MSN come sistema di
instant messaging, ma usare invece una piattaforma completamente aperta
e non centralizzata, come ad esempio
&lt;a href="http://www.jabber.org/"&gt;&lt;strong&gt;Jabber&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; dove la comunicazione avviene tra
piu' server, e dove chiunque puo' mettere su un proprio server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spero che questo post abbia aperto un po' gli occhi a coloro che fino ad
ora erano un po' scettici su questo tipo di cose.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Tue, 13 May 2008 22:12:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-05-13:/2008/05/13/msn-e-la-censura-delle-conversazioni/</guid><category>Censura, Sicurezza</category><category>Censura</category><category>conversazioni</category><category>instant messaging</category><category>libertà</category><category>microsoft</category><category>msn</category></item></channel></rss>