<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - nvidia</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2012 20:18:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Ubuntu 12.04, Nvidia 8800 GS and Nouveau drivers</title><link>https://www.andreagrandi.it/2012/04/27/ubuntu-12-04-nvidia-8800-gs-and-nouveau-drivers/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2012/04/logo_nvidia_linux.jpg"&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2012/04/logo_nvidia_linux.jpg" title="logo_nvidia_linux"&gt;{.alignleft
.wp-image-678 width="216"
height="174"}&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After upgrading my desktop PC to &lt;strong&gt;Ubuntu 12.04&lt;/strong&gt; (actually my main
machine) I started experimenting many &lt;strong&gt;Xorg crashes&lt;/strong&gt; and instability
issues. I &lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/nvidia-graphics-drivers/+bug/986445"&gt;reported the
bug&lt;/a&gt;,
but I had to find a solution or I should have rolled back to Ubuntu
11.10. The problem (from my point of view) is of the new &lt;strong&gt;Nvidia
295.40&lt;/strong&gt; binary drivers. I also tried an older version (295.33)
experiencing the same problems. I then decided to give the
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://nouveau.freedesktop.org"&gt;Nouveau&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; opensource drivers a try.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I must say that in over 24 hours I didn't have a single Xorg crash. My
desktop is very stable and Nouveau drivers are pretty fast: I can watch
a 1080p video on Youtube in full screen without having any problem. The
only problem with my machine is that I'm using a VGA Switcher to share
my monitor wit Xbox (see &lt;a href="http://www.andreagrandi.it/2012/02/26/sharing-your-pc-monitor-with-your-xbox-using-a-vga-switcher/"&gt;this old
post&lt;/a&gt;),
so my monitor capabilities cannot be detected automatically and I had to
do some manually tuning of the Xorg configuration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;First of all I had to resolve a very annoying problem: the screen was
blinking every 10 seconds and this really hurted my eyes. To fix this I
had to add a kernel parameter: &lt;strong&gt;drm_kms_helper.poll=0&lt;br&gt;
&lt;/strong&gt;you need to add this string in &lt;strong&gt;/etc/default/grub&lt;/strong&gt; to
the &lt;strong&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT&lt;/strong&gt; parameter. After this your line
should look like this one: &lt;strong&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="quiet splash
drm_kms_helper.poll=0"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Don't forget to execute: &lt;strong&gt;sudo update-grub&lt;/strong&gt; from the command line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Then I had to create a proper &lt;strong&gt;xorg.conf&lt;/strong&gt; setting my resolution
(1680x1050) manually:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[sourcecode lang="text"]&lt;br&gt;
Section "Monitor"&lt;br&gt;
Identifier "DVI-I-1"&lt;br&gt;
VendorName "Asus"&lt;br&gt;
ModelName "Ancor Communications Inc VW222"&lt;br&gt;
Modeline "1680x1050R" 119.00 1680 1728 1760 1840 1050 1053 1059 1080
+hsync -vsync&lt;br&gt;
Option "PreferredMode" "1680x1050R"&lt;br&gt;
EndSection&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Section "Screen"&lt;br&gt;
Identifier "Screen0"&lt;br&gt;
Monitor "DVI-I-1"&lt;br&gt;
EndSection&lt;br&gt;
[/sourcecode]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;How do you generate the &lt;strong&gt;Modeline&lt;/strong&gt; line? It's very simple. Just
execute: "&lt;strong&gt;cvt -r 1680 1050&lt;/strong&gt;" in the command line and you'll get a
line similar to the one I added (of course substitute those numbers with
the resolution you want).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You have to save this file in &lt;strong&gt;/etc/X11/xorg.conf&lt;/strong&gt; and reboot your
system to use all the new settings. Now my system runs nicely and very
fast! I'm really enjoying the new &lt;strong&gt;Ubuntu 12.04 Precise Pangolin&lt;/strong&gt;. I
just hope that Nvidia guys will fix the sta&lt;br&gt;
bility issues of their driver as soon as possible, so I'll be able to
choose again between the opensource driver and the closed source one
(faster with 3D stuff, but more unstable as you can see).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A big &lt;strong&gt;thanks&lt;/strong&gt; to everyone in &lt;strong&gt;#nouveau&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;IRC&lt;/strong&gt; channel on
&lt;strong&gt;Freenode&lt;/strong&gt;. They were very kind to help me configuring their
opensource driver.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Apr 2012 20:18:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2012-04-27:/2012/04/27/ubuntu-12-04-nvidia-8800-gs-and-nouveau-drivers/</guid><category>HowTo, Ubuntu (EN)</category><category>drivers</category><category>graphic</category><category>Nouveau</category><category>nvidia</category><category>Pangolin</category><category>Ubuntu</category></item><item><title>Risolvere il crash all'avvio di Songbird su Ubuntu</title><link>https://www.andreagrandi.it/2009/06/24/risolvere-il-crash-allavvio-di-songbird-su-ubuntu/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;*&lt;img alt="songbird_screenshot_0" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2009/06/songbird_screenshot_0.jpg" title="songbird_screenshot_0"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-283 width="197" height="136"}&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;*Se si prova a far
girare la versione di &lt;strong&gt;Songbird&lt;/strong&gt; scaricabile &lt;a href="http://getsongbird.com"&gt;dal sito
ufficiale&lt;/a&gt; su &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt; (ma il problema sembra
riguardare anche altre distribuzioni visto che si tratta di un bug del
driver Nvidia) si otterrà quasi sicuramente un crash dell'applicazione
stessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per risolvere il problema è sufficiente disinstallare un plugin
(&lt;strong&gt;libvisual-0.4-plugins&lt;/strong&gt;) utilizzando il seguente comando: &lt;strong&gt;sudo
apt-get remove &lt;/strong&gt;libvisual-0.4-plugins****&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una nota negativa: questo bug è presente fin dalla versione 8.10 di
Ubuntu... che aspettano a correggerlo invece di far ricorrere gli utenti
a questi trucchetti?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Wed, 24 Jun 2009 16:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2009-06-24:/2009/06/24/risolvere-il-crash-allavvio-di-songbird-su-ubuntu/</guid><category>HowTo, Linux, Ubuntu (IT)</category><category>crash</category><category>libvisual</category><category>nvidia</category><category>songbird</category><category>Ubuntu (EN)</category></item><item><title>I problemi della nuova Ubuntu Hardy 8.04</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/04/29/i-problemi-della-nuova-ubuntu-hardy-804/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" title="ubuntu_logo"&gt;&lt;img alt="ubuntu_logo" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/02/ubuntu-logo.thumbnail.png" title="ubuntu_logo"&gt;&lt;/a&gt;{#file-link-14
.file-link .image}Il 24 aprile è uscita la tanto attesa &lt;strong&gt;Ubuntu Hardy
8.04&lt;/strong&gt;, sicuramente una tra le distribuzioni piu' utilizzate al momento
dagli utenti Linux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trattandosi di una release LTS (long time support, ovvero supportata per
ben 3 anni dal rilascio) ci si aspettava che potesse trattarsi di una
distribuzione assai stabile. Dopo circa una decina di giorni di utilizzo
(avevo iniziato a fare l'upgrade pochi giorni prima dell'uscita
ufficiale), devo purtroppo confermare le lamentele che molti stanno
sollevando riguardo a questa versione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Molti fattori, tra cui l'instabilità di alcuni applicativi che sono
stati distribuiti con questa versione, non ancora pronti al momento del
rilascio, hanno fatto si che questa versione risulti una delle piu'
instabili tra tutte quelle che sono state rilasciate fino ad ora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui di seguito farò una panoramica dei problemi che ho personalmente
riscontrato, premettendo che si tratta ovviamente di una lista di
problemi non completa e relativa in particolare ai miei due PC sul quale
ho avuto modo di testarla:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Firefox 3:&lt;/strong&gt; la versione di Firefox distribuita al momento del
rilascio della Ubuntu 8.04 è la versione &lt;strong&gt;3.0 beta 5&lt;/strong&gt;. Pur trattandosi
di una versione "abbastanza stabile", non è del tutto esente da alcuni
fastidiosi bug, in particolare si riscontrano &lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/pulseaudio/+bug/192888"&gt;frequenti crash del
browser&lt;/a&gt;
quando si cerca di visualizzare video tramite il &lt;strong&gt;plugin Flash&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PulseAudio:&lt;/strong&gt; il nuovo sistema di gestione audio adottato da Ubuntu,
sebbene abbia sulla carta ottime funzionalità, non è ancora compatibile
con la maggior parte dei programmi in circolazione. Questo fa si che, ad
esempio, anche programmi opensource come il client ufficiale di
&lt;strong&gt;Last.Fm&lt;/strong&gt; abbiano problemi nel gestire la periferica audio, dando
spesso il seguente errore "The Alsa soundsystem is either busy or not
present".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bluetooth:&lt;/strong&gt; fino alla versione 7.10 di Ubuntu riuscivo ad inviare
correttamente le foto dal mio Nokia N73 al PC. Con la 8.04 non ci riesco
piu'. Il
&lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/bluez-utils/+bug/211252"&gt;bug&lt;/a&gt;
è già stato segnalato e riguarda anche altre persone oltre a me.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clock Applet:&lt;/strong&gt; cliccando sull'orologio per visualizzare il
calendario, va in crash gnome-panel. Anche &lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/gnome-panel/+bug/203527"&gt;questo
bug&lt;/a&gt;
è stato già segnalato ed era stato "fixato" prima del rilascio della
versione definitiva, ma ancora il problema non è risolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evolution e Google Calendar:&lt;/strong&gt; una delle funzioni tanto attese sarebbe
dovuta essere la possibilità di integrare Calendar di Google nel
calendario di Evolution. Purtroppo si tratta di un altro
&lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/evolution/+bug/220596"&gt;bug&lt;/a&gt;
ancora non risolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nvidia ed il driver proprietario:&lt;/strong&gt; sia a me che ad altre persone, non
viene installato correttamente il
drive&lt;a href="javascript:void(0)" title="ubuntu_logo"&gt; &lt;/a&gt;{#file-link-14 .file-link
.image}r proprietario aggiornato, dopo aver aggiornato ad Ubuntu 8.04.
Io ho risolto disattivando il modulo e reinstallandolo da capo. Il
problema però non è ancora stato risolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tracker:&lt;/strong&gt; il tool di indicizzazione integrato nella Ubuntu, non
indicizza correttamente il contenuto di alcuni file. Cercando ad esempio
"Benedetta" vengono fuori anche i documenti che contengono "Benedetto".
Anche questo
&lt;a href="https://bugs.launchpad.net/ubuntu/+source/tracker/+bug/222046"&gt;bug&lt;/a&gt; è
stato segnalato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In conclusione, non mi sento proprio di consigliare, almeno per il
momento, l'aggiornamento alla Ubuntu 8.04 a meno che non si voglia
contribuire attivamente alla segnalazione dei bug, in modo che il team
di sviluppo di Ubuntu possa correggerli al piu' presto. Non ci resta che
attendere la versione &lt;strong&gt;8.04.1&lt;/strong&gt; che uscirà prossimamente e conterrà i
principali fix dei bug che sono stati segnalati in questi giorni.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Apr 2008 19:05:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-04-29:/2008/04/29/i-problemi-della-nuova-ubuntu-hardy-804/</guid><category>Linux, Ubuntu (IT)</category><category>8.04</category><category>bluetooth</category><category>bugs</category><category>calendar</category><category>evolution</category><category>firefox 3</category><category>hardy</category><category>instabile</category><category>Linux</category><category>nvidia</category><category>problemi</category><category>tracker</category><category>Ubuntu (EN)</category></item></channel></rss>