<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - odf</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 21 May 2008 23:39:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Microsoft Office 2007 SP2 con supporto OpenOffice (ODF) e PDF</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/05/21/microsoft-office-2007-sp2-con-supporto-openoffice-odf-e-pdf/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Open
Office" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/05/openofficelogo.thumbnail.jpg"&gt;Finalmente
una bella notizia. Microsoft &lt;a href="http://www.betanews.com/article/Next_Office_2007_service_pack_will_include_ODF_PDF_support_options/1211343807"&gt;ha confermato alla redazione di
BetaNews&lt;/a&gt;
che &lt;strong&gt;Microsoft Office 2007 Service Pack 2&lt;/strong&gt; includerà il supporto per
il formato &lt;strong&gt;ODF&lt;/strong&gt; di &lt;a href="http://www.openoffice.org"&gt;OpenOffice&lt;/a&gt; e per il
&lt;strong&gt;PDF&lt;/strong&gt; di &lt;a href="http://www.adobe.com"&gt;Adobe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grazie a questa funzionalità sarà possibile non solo aprire documenti in
formato ODF o PDF, ma sarà anche possibile &lt;strong&gt;salvarli&lt;/strong&gt; in tali formati
e scegliere una delle due estensioni come &lt;strong&gt;formato predefinito&lt;/strong&gt; per il
salvataggio dei propri documenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nei piani di Microsoft c'è anche il rilascio di una serie di &lt;strong&gt;API&lt;/strong&gt; che
permetteranno ai programmatori di scrivere add-in per Microsoft Office
in modo da aggiungere il supporto per ulteriori formati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo è sicuramente un bel passo avanti sia per quanto riguarda
l'&lt;strong&gt;interoperatibilità&lt;/strong&gt; di sistemi diversi (Windows, Linux, OsX) sia
per quanto riguarda la diffusione del formato ODF di &lt;strong&gt;OpenOffice&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gli utilizzatori di OpenOffice non dovranno piu' preoccuparsi di salvare
il proprio documento in formato .doc prima di inviarlo all'amico o
all'azienda che magari non usa ancora OpenOffice. Il documento verrà
aperto e visualizzato in modo nativo, senza la necessità di installare
ulteriori plugin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La versione SP2 di Office verrà rilasciata verso la &lt;strong&gt;metà del 2009&lt;/strong&gt;,
ci auguriamo quindi che la promessa venga mantenuta e che le due suite
possano finalmente scambiarsi i documenti in maniera ottimale.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Wed, 21 May 2008 23:39:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-05-21:/2008/05/21/microsoft-office-2007-sp2-con-supporto-openoffice-odf-e-pdf/</guid><category>Linux, OpenOffice, Windows</category><category>formato</category><category>microsoft</category><category>odf</category><category>office 2007</category><category>OpenOffice</category><category>pdf</category><category>sp2</category></item></channel></rss>