<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - pycon2</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description>Software Developer</description><lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2008 14:53:00 +0200</lastBuildDate><item><title>PyCon2: conferenza italiana dedicata al linguaggio Python</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/04/06/pycon2-conferenza-italiana-dedicata-al-linguaggio-python/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Python" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/04/python-powered-h-140x182.thumbnail.jpg"&gt;&lt;strong&gt;PyCon
Due&lt;/strong&gt; è la seconda conferenza italiana dedicata al linguaggio di
programmazione &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;. La conferenza è organizzata da un gruppo di
appassionati e senza finalità di lucro; si prefigge la divulgazione di
Python, e di dare visibilità agli sviluppatori professionisti, studenti,
aziende e semplici interessati al linguaggio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dove e quando:&lt;/strong&gt; La conferenza si tiene a &lt;strong&gt;Firenze&lt;/strong&gt; nelle giornate
di &lt;strong&gt;Venerdì 9&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Sabato 10&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Domenica 11 Maggio&lt;/strong&gt;. L'evento di
apertura si terrà a &lt;strong&gt;Palazzo Vecchio&lt;/strong&gt; nel pomeriggio di Venerdì,
durante il quale terrà un keynote &lt;strong&gt;Richard Stallman&lt;/strong&gt;. Sabato e
Domenica, al &lt;a href="http://www.florence-hotels-laurus.com/"&gt;&lt;strong&gt;Viva Hotel
Laurus&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (Via Cerretani 54/r),
nei pressi del Duomo, si svolgeranno 3 track parallele di conferenze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gli Interventi:&lt;/strong&gt; durante la conferenza si terranno due tipi di
interventi: i &lt;strong&gt;keynote&lt;/strong&gt; ed i &lt;strong&gt;talk&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I &lt;strong&gt;keynote&lt;/strong&gt; sono interventi di ampio respiro che trattano temi di
attualità del mondo dell'informatica; hanno una durata indicativa di 90'
e verranno tenuti in occasione dell'evento di apertura di venerdì 9 ed
alla chiusura delle due giornate successive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I &lt;strong&gt;talk&lt;/strong&gt; sono invece interventi focalizzati su un particolare
argomento; hanno una durata indicativa di 45', comprensivi del tempo per
le domande del pubblico. I talk di PyCon Due si tengono durante le
giornate di sabato 10 e domenica 11, e si dividono in tre track:
"&lt;em&gt;Scoprire Python&lt;/em&gt;", "&lt;em&gt;Diffondere Python&lt;/em&gt;" e "&lt;em&gt;Imparare Python&lt;/em&gt;":&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scoprire Python&lt;/strong&gt; è una track introduttiva su librerie, framework
    e metodologie, pensata per chi si sta avvicinando al Python o
    desidera una prima trattazione di un argomento;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Diffondere Python&lt;/strong&gt; è una track dedicata ad aspetti più avanzati
    del linguaggio, esempi di integrazione della piattaforma e casi
    d'uso in azienda;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Imparare Python&lt;/strong&gt; è una track interattiva: i talk sono
    parzialmente guidati dal pubblico, che discute la trattazione
    dell'argomento insieme al relatore, proponendo scenari e commentando
    le soluzioni proposte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Registrazione:&lt;/strong&gt; per partecipare all'evento occorre registrarsi. La
registrazione puo' essere fatta direttamente sul &lt;a href="http://www.pycon.it"&gt;sito ufficiale del
PyCon2&lt;/a&gt;. Sempre sul sito ufficiale, potrete trovare
a breve l'elenco delle conferenze che verranno fatte, non appena si
concluderanno le votazioni per il Call For Paper che sono in corso in
questi giorni.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 14:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-04-06:/2008/04/06/pycon2-conferenza-italiana-dedicata-al-linguaggio-python/</guid><category>Linux, Programmazione, Python</category><category>conferenza</category><category>firenze</category><category>italiana</category><category>linguaggio</category><category>Programmazione</category><category>pycon</category><category>pycon2</category><category>Python</category><category>sviluppatori</category></item></channel></rss>