<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Andrea Grandi - RAID1</title><link>https://www.andreagrandi.it/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2008 14:05:00 +0100</lastBuildDate><item><title>Ubuntu 8.04 in RAID1 non può fare il boot con un solo disco</title><link>https://www.andreagrandi.it/2008/09/25/ubuntu-804-in-raid1-non-puo-fare-il-boot-con-un-solo-disco/</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2008/09/raid1.jpg" title="raid1"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-122 width="157" height="179"}La modalità &lt;strong&gt;RAID1&lt;/strong&gt;
(detta anche modalità &lt;strong&gt;mirror&lt;/strong&gt;) è una particolare configurazione nella
quale vengono utilizzati due hard disk al posto di uno, per
leggere/scrivere gli stessi dati. Questo permette di avere &lt;strong&gt;un'esatta
copia degli stessi dati su due dischi diversi&lt;/strong&gt;, facendo in modo che se
uno si dovesse rompere, l'altro conterrebbe una copia esatta dei dati,
permettendoci quindi di sostituire il disco rotto senza alcuna perdita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quello che &lt;strong&gt;ci si aspetta&lt;/strong&gt; quando uno dei due dischi si rompe è &lt;strong&gt;che
il sistema continui a funzionare normalmente&lt;/strong&gt;, magari avvisandoci della
rottura di uno dei due dischi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il comportamento di &lt;strong&gt;Ubuntu 8.04&lt;/strong&gt; purtroppo &lt;strong&gt;non segue questa
procedura&lt;/strong&gt;. Gli script di avvio sono infatti configurati in modo che
venga impedito il boot di sistema se il RAID risulta degradato. Questo
comportamento è stato inizialmente &lt;a href="https://bugs.launchpad.net/initramfs-tools/+bug/120375"&gt;segnalato come
bug&lt;/a&gt; su
&lt;strong&gt;launchpad.net&lt;/strong&gt; e successivamente confermato e marcato come "risolto"
per la prossima release di Ubuntu, la &lt;strong&gt;8.10&lt;/strong&gt; che dovrebbe uscire alla
fine di ottobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo sviluppatore che si è occupato di risolvere il problema, &lt;a href="https://launchpad.net/~kirkland"&gt;&lt;strong&gt;Dustin
Kirkland&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, ha anche creato
un'apposita &lt;a href="https://wiki.ubuntu.com/BootDegradedRaid"&gt;pagina sul wiki&lt;/a&gt;
di Ubuntu dove spiega uno scenario reale e come il problema è stato
risolto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci saremmo aspettati di veder incluso questo fix anche nell'attuale
Ubuntu 8.04, visto che si tratta di una &lt;strong&gt;LTS&lt;/strong&gt; (non tutti vorranno
abbandonare una versione la cui stabilità e gli aggiornamenti sono
mantenuti per almeno 3 anni) solo per risolvere un problema col RAID1,
ma per adesso non sembra rientrare nei piani degli sviluppatori.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">admin</dc:creator><pubDate>Thu, 25 Sep 2008 14:05:00 +0100</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:www.andreagrandi.it,2008-09-25:/2008/09/25/ubuntu-804-in-raid1-non-puo-fare-il-boot-con-un-solo-disco/</guid><category>Linux, Sicurezza, Ubuntu (IT)</category><category>boot</category><category>mirror</category><category>RAID1</category></item></channel></rss>