<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Andrea Grandi - Recensione</title><link href="https://andreagrandi.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://andreagrandi.github.io/feeds/recensione.atom.xml" rel="self"></link><id>https://andreagrandi.github.io/</id><updated>2011-12-30T21:23:00+00:00</updated><entry><title>ebook: valgono la pena rispetto ai libri cartacei? L'esempio Amazon Kindle</title><link href="https://andreagrandi.github.io/2011/12/30/ebook-valgono-la-pena-rispetto-ai-libri-cartacei-lesempio-amazon-kindle/" rel="alternate"></link><published>2011-12-30T21:23:00+00:00</published><updated>2011-12-30T21:23:00+00:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:andreagrandi.github.io,2011-12-30:/2011/12/30/ebook-valgono-la-pena-rispetto-ai-libri-cartacei-lesempio-amazon-kindle/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2011/12/kindle-300x211.jpg" title="kindle"&gt;{.wp-image-582
.alignleft width="192" height="135"}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo periodo diversi conoscenti mi stanno facendo domande su come
siano gli ebook e se valga la pena farne uso rispetto ai normali libri
cartacei. Recentemente ho avuto modo di acquistare il lettore
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.amazon.it/Kindle-dispositivo-wireless-inchiostro-elettronico/dp/B0051QVF7A/ref=amb_link_162561647_2?pf_rd_m=A11IL2PNWYJU7H&amp;amp;pf_rd_s=center-1&amp;amp;pf_rd_r=0DNDRW6Q67KH6PZGYECK&amp;amp;pf_rd_t=101&amp;amp;pf_rd_p=270371827&amp;amp;pf_rd_i=426865031"&gt;Kindle&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
di &lt;strong&gt;Amazon&lt;/strong&gt; e devo ammettere di essere rimasto molto …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2011/12/kindle-300x211.jpg" title="kindle"&gt;{.wp-image-582
.alignleft width="192" height="135"}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In questo periodo diversi conoscenti mi stanno facendo domande su come
siano gli ebook e se valga la pena farne uso rispetto ai normali libri
cartacei. Recentemente ho avuto modo di acquistare il lettore
&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.amazon.it/Kindle-dispositivo-wireless-inchiostro-elettronico/dp/B0051QVF7A/ref=amb_link_162561647_2?pf_rd_m=A11IL2PNWYJU7H&amp;amp;pf_rd_s=center-1&amp;amp;pf_rd_r=0DNDRW6Q67KH6PZGYECK&amp;amp;pf_rd_t=101&amp;amp;pf_rd_p=270371827&amp;amp;pf_rd_i=426865031"&gt;Kindle&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
di &lt;strong&gt;Amazon&lt;/strong&gt; e devo ammettere di essere rimasto molto soddisfatto. Ho
cercato di raccogliere le principali domande che mi sono state fatte al
riguardo, sperando di fornire una panoramica completa sui libri in
formato elettronico e sui relativi lettori.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Non è scomodo leggere sul Kindke?&lt;/strong&gt; Assolutamente no. Non dovete
immaginare il Kindle come un tablet (anzi, chi cerca un qualcosa che
funzioni anche come tablet ha proprio sbagliato prodotto. Kindle è fatto
per leggere libri.), lo schermo infatti non è un normale LCD come quelli
dei tablet o dei portatili, ma una speciale superficie dove le parole
vengono disegnate tramite l'&lt;a href="http://it.wikipedia.org/wiki/E-ink"&gt;e-ink&lt;/a&gt;.
Lo schermo del Kindle non è retroilluminato e per leggere, così come per
un libro normale, c'è bisogno o della luce del sole o di stare vicino ad
una lampada. Gli occhi quindi non si stancano ed è possibile andare
avanti a leggere per ore, senza notare differenze rispetto alla lettura
di un libro normale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quanto costano i libri in formato elettronico?&lt;/strong&gt; Di solito il costo è
di &lt;strong&gt;3-4€ in meno&lt;/strong&gt; rispetto alla versione cartacea. Potrebbero costare
molto meno se la legge italiana (ancora una volta cieca di fronte alle
innovazioni) non equiparasse gli ebook a dei prodotti elettronici. L'IVA
sugli ebook è infatti del 21% e non viene assolta come per i libri
cartacei. Va detto anche che moltissimi libri, per i quali sono ormai
scaduti i diritti di autore, sono disponibili gratuitamente. Volete
leggere &lt;em&gt;La Divina Commedia&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Pirandello&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;I Promessi Sposi&lt;/em&gt; ecc...?!
Benissimo. Questi e molti altri libri sono scaricabili gratuitamente.
Kindle al momento offre "soltanto" &lt;strong&gt;16.000 titoli&lt;/strong&gt; in italiano, ma è
ovviamente possibile accedere anche a tutti gli altri titoli disponibili
in lingua straniera, per un totale di &lt;strong&gt;quasi un milione di libri a
disposizione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quali sono i vantaggi per chi scrive?&lt;/strong&gt; Gli scrittori, grazie agli
ebook, hanno un modo ancora piu' facile e redditizio per pubblicare i
propri libri. Attualmente, se uno scrittore vuole pubblicare un libro,
deve trovare un editore che lo reputi interessante e decida di investire
per pubblicarlo. Visto che l'editore di assume un rischio molto alto, la
maggior parte del compenso va a lui. Con Amazon invece è possibile
pubblicare un proprio libro in modo economico e veloce. Non c'è
necessità di stampare migliaia di copie di un libro, così come avviene
per il cartaceo. I compensi inoltre sono molto alti: il &lt;strong&gt;70% del
ricavato va a chi scrive il libro&lt;/strong&gt;, non all'editore. Su un libro da 10€
quindi, all'autore rimangono 7€.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riassumiamo i vantaggi degli ebook&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;economici (costano 3-4€ in meno, molti sono persino gratuiti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ecologici (non c'è bisogno di stampare migliaia di copie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maggiori introiti per chi scrive i libri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un e-reader è leggero, può contenere oltre 1000 libri, ottima
    autonomia con batterie che durano 1 mese&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comodità di poter acquistare un libro direttamente da casa ed averlo
    in pochi minuti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nessun pericolo di acquistare un libro che non ci piace: con Kindle
    è possibile avere una copia dei primi capitoli del libro, senza
    spendere niente, in modo da valutare se il libro valga veramente la
    pena di essere letto&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se posso aggiungere un vantaggio, del tutto soggettivo, ma che
personalmente è il piu' importante: gli ebook mi hanno fatto tornare
anche la voglia di leggere!&lt;/p&gt;</content><category term="Amazon"></category><category term="ebook"></category><category term="ereader"></category><category term="Kindle"></category><category term="leggere"></category><category term="lettura"></category><category term="libri"></category></entry><entry><title>Last.fm: the money music revolution!</title><link href="https://andreagrandi.github.io/2009/05/11/lastfm-the-money-music-revolution/" rel="alternate"></link><published>2009-05-11T19:49:00+01:00</published><updated>2009-05-11T19:49:00+01:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:andreagrandi.github.io,2009-05-11:/2009/05/11/lastfm-the-money-music-revolution/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="lastfm" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2009/04/lastfm.jpg" title="lastfm"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-267 width="166" height="140"}Non c'è alcun errore
nel titolo di questo post. Sebbene lo slogan originale di
&lt;a href="http://www.lastfm.it"&gt;&lt;strong&gt;Last.fm&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fosse "&lt;strong&gt;The Social Music
Revolution&lt;/strong&gt;", ho voluto modificarlo in questo modo, per sottolineare il
recente cambiamento di rotta di un servizio che fino a pochi giorni fa …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="lastfm" src="http://www.andreagrandi.it/wp-content/uploads/2009/04/lastfm.jpg" title="lastfm"&gt;{.alignright
.size-full .wp-image-267 width="166" height="140"}Non c'è alcun errore
nel titolo di questo post. Sebbene lo slogan originale di
&lt;a href="http://www.lastfm.it"&gt;&lt;strong&gt;Last.fm&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fosse "&lt;strong&gt;The Social Music
Revolution&lt;/strong&gt;", ho voluto modificarlo in questo modo, per sottolineare il
recente cambiamento di rotta di un servizio che fino a pochi giorni fa
ritenevo uno dei migliori, se non il migliore, del suo genere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facciamo un passo indietro per spiegare cos'è Last.fm. Si tratta di un
servizio che permette, una volta registrati, di condividere le canzoni
che ascoltiamo (titolo e autore, non il file audio) in modo che si possa
essere messi in contatto con altre persone che ascoltano i nostri gruppi
preferiti oppure di ricevere suggerimenti su gruppi simili a quelli che
ascoltiamo. Grazie a questa funzione ho avuto la possibilità di
conoscere ed apprezzare gruppi musicali di cui prima ignoravo
l'esistenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oltre a permettere lo scrobbling (invio del titolo della canzone) e la
creazione automatica di classifiche, il sito mette a disposizione
moltissimi strumenti che hanno permesso la creazione di una vasta
community musicale. La community, grazie a questi strumenti, ha
arricchito il sito web di moltissimi dati importanti: un wiki con i dati
dei gruppi musicali, i tag su ogni canzone, gruppi di discussione e la
creazione di eventi e ritrovi. Last.fm è anche una "radio", ma in un
modo un po' diverso rispetto a quello a cui siamo abituati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non esistono playlist valide per tutti gli utenti, ogni utente ha la
propria playlist, in base ai brani ascoltati, ai gruppi simili ed ai
suggerimenti degli amici. Oltre alle proprie playlista è inoltre
possibile ascoltare quelle dei "vicini", degli amici e dei gruppi ai
quali siamo iscritti. Se oggi Last.Fm è diventata quello che tutti
vediamo, è in gran parte grazie al lavoro svolto dalla community
musicale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che cosa è successo per portarmi alla decisione di &lt;strong&gt;eliminare il mio
account&lt;/strong&gt;, vecchio di &lt;strong&gt;3 anni&lt;/strong&gt;, con piu' di &lt;strong&gt;30.000&lt;/strong&gt; brani
ascoltati?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Circa un mese fa i vertici di Last.fm hanno deciso che entro poco tempo
il servizio di radio in streaming sarebbee diventato a pagamento, a
causa dell'aumento dei costi di licenza imposti dalle major. Per
continuare ad ascoltare la radio &lt;strong&gt;si dovranno pagare 3€ al mese&lt;/strong&gt;.
Quello che ha scatenato l'ira di moltissimi utenti e che mi ha fatto
prendere la decisione di disiscrivermi, è il fatto che &lt;strong&gt;USA&lt;/strong&gt;,
&lt;strong&gt;Inghilterra&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Germania&lt;/strong&gt; potranno continuare ad usufruire
&lt;strong&gt;gratuitamente&lt;/strong&gt; del servizio. Questa divisione in paesi di serie A e
paesi di serie B non è piaciuta proprio a nessuno, basta guardare le
&lt;a href="http://blog.last.fm/2009/04/22/radio-subscriptions"&gt;centinaia di
commenti&lt;/a&gt; che sono
arrivati sul blog ufficiale di Last.fm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Io mi associo al pensiero comune: se anche USA, Inghilterra e Germania
pagassero, il costo potrebbe scendere a 1 o 2 euro al mese ed inoltre
non ci sarebbero divisioni e/o discriminazioni a seconda del paese di
provenienza. Avrei pagato volentier anche &lt;strong&gt;3€/mese&lt;/strong&gt; se non ci fossero
state queste differenze. Perchè gli altri paesi devono pagare pochi
privilegiati?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mio parere Last.fm ha commesso un gravissimo errore facendo questa
mossa e sono convinto che entro breve perderà moltissimi utenti
smettendo inoltre di essere una community ricca di contenuti creati
dagli utenti stessi. Staremo a vedere se ci saranno inversioni di rotta
o se continueranno a seguire questa strada.&lt;/p&gt;</content><category term="community"></category><category term="last.fm"></category><category term="music"></category><category term="radio"></category><category term="streaming"></category></entry></feed>