<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Web Development on Andrea Grandi</title>
        <link>https://www.andreagrandi.it/tags/web-development/</link>
        <description>Recent content in Web Development on Andrea Grandi</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2008 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.andreagrandi.it/tags/web-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Agile Web Development with Rails: imparare Rails 2.x</title>
        <link>https://www.andreagrandi.it/posts/agile-web-development-with-rails-imparare-rails-2x/</link>
        <pubDate>Thu, 05 Jun 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.andreagrandi.it/posts/agile-web-development-with-rails-imparare-rails-2x/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://www.andreagrandi.it/posts/agile-web-development-with-rails-imparare-rails-2x/rails3.thumbnail.jpg&#34;
	width=&#34;106&#34;
	height=&#34;128&#34;
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Rails3&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;82&#34;
		data-flex-basis=&#34;198px&#34;
	
&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chi volesse cimentarsi nell&amp;rsquo;apprendimento del framework per lo sviluppo web
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.rubyonrails.org&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Rails&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, troverà al momento, a parte
qualche tutorial qua e la, solo manuali che trattano la versione 1.2 di
Rails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da fine dicembre 2007 è uscita la versione 2.0 e da pochi giorni la 2.1.
Le modifiche al framework e le differenze nella stesura del codice sono
così numerose da aver interrotto la compatibilità con la versione
precedente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per esperienza personale, avevo installato la versione 2.0.2 di Rails,
seguendo un manuale che purtroppo era basato sulla 1.2. Ad ogni capitolo
qualcosa non funzionava (rispetto a quanto spiegato nel libro) ed ero
costretto a ricorrere a Google oppure ai forum dedicati per chiedere
spiegazioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quel punto mi sono chiesto: ma non esiste un libro che sia basato su
Rails 2.x ?! Per fortuna, dopo una breve ricerca ho scoperto l&amp;rsquo;esistenza
di questo fantastico manuale: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://pragprog.com/titles/rails3/agile-web-development-with-rails-third-edition&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;&lt;strong&gt;Agile Web Development with Rails, Third Edition&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il libro non è ancora stato rilasciato in versione definitiva, tanto che
uscira&amp;rsquo; d ottobre 2008. Come fare ad averlo in anteprima? Gli autori
mettono a disposizione (a prezzo piuttosto ridotto) la versione beta in
formato PDF e permettono di pre-ordinarela versione cartacea. Una volta
acquistata la versione in &lt;strong&gt;PDF&lt;/strong&gt; (al prezzo di circa &lt;strong&gt;15€&lt;/strong&gt;, grazie al
cambio favorevole euro/dollaro) si ha diritto a tutti gli aggiornamenti
che vengono rilasciati (ogni 2 o 3 settimane circa)  ed alla versione
definitiva del PDF quando verrà rilasciato il libro ad Ottobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per quello che posso dirvi, soprattutto avendo iniziato a leggere un
manuale analogo che trattava la versione 1.2, si tratta di un ottimo
prodotto che, anche se in versione beta, è praticamente pronto per
essere studiato con estremo profitto. Quasi tutti i capitoli sono stati
già rivisti e quindi ripensati per la sintassi e le funzionalità di
Rails 2.x, in particolare quelli che trattano &lt;strong&gt;ActiveRecord&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
